（品蔥）說說作為一個大陸人的恐懼吧

剛看到 Matters 上一篇文章《我在這裏寫作，依然惴惴不安》，感同身受。摘錄兩段：

儘管已經移民，但生在大陸，大部分朋友和親人也在大陸，所以恐懼一點兒也不少。中國懲罰你的方式有很多，可以騷擾家人，可以為難你的朋友，不給你簽證，還可以在你回國的時候找你的麻煩，設計陷阱讓你嫖娼也可以。除了官方的手段，愛國群眾也可以曝光你和家人的所有信息，從此就永無寧日了。

所以在國外我也恐懼。我不討厭中國人，但還是盡量不接觸中國人，就怕不小心說了什麼話被錄音或舉報，無論是現實中還是網上，那我肯定完蛋，就像那個說了香甜空氣的女生一樣。平時社交網絡也不發任何中國相關的東西。微信聊天也不會說任何壞話。

還好已經移民，這種恐懼只在生活中佔一小部分，但平時忍不住想要看看中國的現狀，因為比較還要偶爾回國。每次看網上輿論恐懼就又加深一層，不知道回國的時候該怎麼討論中國和外國，不知道以前的好朋友是不是依然可以信任。看多了也容易產生厭惡和仇恨，而那些對生活和改變現狀也沒有任何益處。

比較擔心恐懼會導致神經質和偏激，現在盡量做的就是專心工作，不去想其它。也希望國內有意願移民的都出來，大家沒有恐懼地聊聊天。

之前，我以為我的恐懼是被製造出來的，只要我不傳播，偷偷的看自己的，一切小心，大體沒問題，那些網上的翻牆被抓的，可能都是做得太「過分」。
直到，我也被叫去喝茶，僅僅因為我點了一個視頻，然後手機自動上傳了所有信息。
我寫了保證書，被嚇到換手機，恐懼了一個月，看到陌生座機來電，會有恐慌。

這是什麼意思呢？就是我這種無非就是看看，不在牆內說話的，也親身經歷了這種恐懼。

恐懼這種情緒是一切的惡的根源，恐懼導致混亂。中共是非常善於製造恐懼的，不管是在它的內部還是面對人民，這也是它維持統治的手段。牆內的人民受苦了。

其實好慘

支那人係度博同情。食屎啦

僅僅因為我點了一個視頻，然後手機自動上傳了所有信息。

敵人的敵人,就是盟友

Push

CLS

自己一手造成怨得邊個
唔反抗下場咪咁

其實清醒既大陸人真心慘
移左民都要驚屋企人朋友被搞
成世都活係恐懼之中
中共

其實中國就好似matrix入面既世界咁
覺醒個班人只係少數

佢用正當途徑移民成功已經好勁

佢都話好驚自己全家俾黨搞

最慘有啲人為虎作倀
啲小粉紅 五毛

或者講 中國既正常人得1%
幫中國人既敵人就99%

只有戰勝恐懼 才能獲得真正自由

但太多恐懼嘅幫兇
無可能避得到